【足總崩壞EP1】五年計劃肥上瘦下 高層百萬年薪 青年軍練波得50蚊

節錄

【足總崩壞EP1】五年計劃肥上瘦下 高層百萬年薪 青年軍練波得50蚊

民政事務局自2011年撥款足總推行《鳳凰計劃》及《五年策略計劃》，可是十年過去，本地足運在職業層面未見寸進，立法會帳委會揭計劃大部份公帑用於足總行政人員，部份年薪以七位數計，卻未能提升水平，更難堪是青年代表隊每課操練只得50元津貼作車馬費，連搭車食飯也不夠，正規港隊福利已超過十年未作調整，名副其實肥上瘦下的「掠水計劃」。

相關新聞：【足總崩壞】大港腳福利十年不變 足總回覆﹕冇資源

早批「鳳凰必死」、有多年青訓工作、曾培育陳偉豪、盧均宜等球星的標準流浪總監李輝立指民政局資源錯配，球會及球員完全未能受惠，現在只望足總主席貝鈞奇在新五年計劃獲批後，知道在那些位置撥亂反正。本報一連三日報導足總管治如何崩壞同時，亦會展望新五年計劃能否有效執行。

審計署第74號報告書。。。。。。

公民黨立法會議員陳淑莊在六月初的公開。。。。。。。。。

《鳳凰計劃》展開初期，足總新增27職位，四個年度薪酬總數為4,800萬；審。。。。。。。。。。

足總歷來聘請過三位行政總裁，分別是麥。。。。。。。。。。。

足總高層年薪百萬計，但前線職員及球員在計劃中所得資源極之有限，當中香港U19青年軍，每課操練可獲足總50元津貼，球隊在將軍澳操練，住得偏遠的球員來回車費已超出50元，。。。。。。。。。。。。

事實上，足總過去十年除聘用南韓教練金。。。。。。。。。。。

標準流浪總監李輝立過去多年一直批。。。。。。。。。。

新五年計劃推行前，民政局派員與球圈不同人士接觸，收集意見，但不是每間球會也獲。。。。。。。。。。。

李輝立指出五年計劃根本就是資源錯配，難令年輕球員有心向足球發展﹕「球會冇。。。。。。。。。

兩個五年計劃已過，。。。。。。。。。李輝立說﹕「而家冇得追究，因為兩任CEO已離職，足總要檢討，大部份撥款用喺職員薪酬，而且薪金好唔公平，唔做嘢嘅高層，假期去遊埠，其他足總好多職員做得好辛苦，薪金卻好低。」

事實上，足總肥上瘦下方式動用資源，李輝立指新五年計劃仍獲政府撥款，想知有何方法扭轉乾坤﹕「我想貝生要搵多啲人幫手，我夠膽講一句，現任董事只得陳志康一個係球員出身，其餘嗰啲完全唔識足球，係咪要諗呢班人真係幫唔幫到香港足球發展？還是最後嘥晒納稅人嘅錢嚟出糧，令到香港足球冇進步仲要退步嘅局面。」

他補充，現在已不期望新計劃。。。。。。。

球迷組織「撐場大聯盟」亦呼籲足總作出改善，。。。。。。。。。。。。。

多次公開促請足總改組的陳智聰指，足總沒。。。。。。。。。。。。。

他指出，現主席貝鈞奇是好人，。。。。。。。。。。。。。。過今次事件形象已經破壞，去到谷底，希望可置之死地而後生，足總做一啲反應作出反彈。」

記者﹕曾雁平、禤家民

-----------------------------

打國際線 《蘋果》英文版免費試睇 按此了解更多
英文版已登錄新版《蘋果》App按此下載/更新
--------------------------------
《體蘋果》陪你睇波講波

李輝立擔任流浪總監多年，該會曾培訓出多位港隊代表。
李輝立擔任流浪總監多年，該會曾培訓出多位港隊代表。

流浪早前復操備戰港超復賽，可惜最近因應疫情又再暫停練習。

(蘋果日報)

等到冇人將足球員當成一個可以搵食嘅職業果陣，睇下班足總高層仲撈啲乜叫佢哋自己落場踢啦

giggs 換自己落場

係咁啦
電競一鳩樣
香港年輕人就是慘

李輝立擔任流浪總監多年，該會曾培訓出多位港隊代表。

好耶 又多個藉口吸大陸人落黎lu

體育係用黎團結一個民族既方法之一，一日有港共，香港既體育都唔會有出頭，

比你好波過國足咪仆街
梗係唔發展啦

睇到好心up
解決嘅方法只有一個
香港獨立 唯一出路

唔止體育 各樣文化類活動都係比港共掠水用
根本唔係想你發展

PUSH